眼中多少頑無恥

眼中多少頑無恥

香港教育局網頁上一篇《淺論香港普通話教育的性質與發展》，指中共之普通話為香港人之母語，惹起議論紛紛。五月三日，行政長官鄭月娥上立法會，議員邵家臻問：「行政長官，你的母語是什麼？」鄭月娥不敢回答，卻裝出不屑模樣，說道：「對不起，我不回答這樣無聊的問題。」她一定沒想到，那「無聊」兩字，嘲諷的並非邵家臻，而是她自己的政權。

鄭月娥轄下教育局不是無聊得發慌，怎會隆重其事，把中共現代漢語學家宋欣橋那篇無聊《淺論》收錄於網頁，引起無聊的討論。鄭月娥怎麼不去責備教育局長楊潤雄，問他是不是沒有正經事做：這總勝於向邵家臻發雌威。

畫家張大千酷愛梅花，自稱「梅癡」，一九七六年客居美國，作《梅花》圖，題詩曰：「百本栽梅亦自嗟，看花墮淚倍思家。眼中多少頑無恥，不認梅花是國花。」末二句當然是諷刺不承認中華民國國花的中共國人。

張大千也許料不到，人之頑無恥，有比不認國花更甚者。他們甚至可以連母語都不認。
當然，香港人操粵音，不一定就是講母語。

有一天，我聽到香港電臺一位節目主持談事情容易，卻不用粵語說「呢件事好容易」，改說「呢件事嘅難度……難度唔係好高」。她操的是粵音，所言卻比中共普通話更加難聽，聽得我幾乎嘔電。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com